\chapter{Listado de acrónimos}

{\small
\begin{acronym}[XXXXXXXX]
  \acro{IDC}     {International Data Corporation}
  \acro{SIG}     {Sistema de Información Geográfica}
  \acro{PIB}     {Producto Interior Bruto}
  \acro{IoT}     {Internet of Things}
  \acro{RECI}    {Red Española de Ciudades Inteligentes}
  \acro{TIC}     {Tecnologías de la Información y la Comunicación}
  \acro{PYME}    {Pequeña y Mediana Empresa}
  \acro{I+D+i}   {Investigación, Desarrollo e Innovación}
  \acro{GPRS}	 {General Packet Radio Service}
  \acro{RFID}	 {Radio Frequency IDentification}
  \acro{VPN}	 {Virtual Private Network}
  \acro{FIFO}	 {First In First Out}
  \acro{RPC}	 {Remote Procedure Call}
  \acro{EJB}	 {Enterprise JavaBeans}
  \acro{RMI}	 {Remote Method Invocation}
  \acro{CORBA}	 {Common Object Request Broker Architecture}
  \acro{Ice}	 {Internet Communications Engine}
  \acro{CPU}	 {Central Processing Unit}
  \acro{API}	 {Application Programming Interface}
  \acro{DNS}	 {Domain Name System}
  \acro{SLICE}	 {Specification Language for Ice}
  \acro{IDL}	 {Interface Definition Language}
  \acro{XDR}	 {eXternal Data Representation}
  \acro{UDP}	 {User Datagram Protocol}
  \acro{AMI}	 {Asynchronous Method Invocation}
  \acro{GIOP}	 {General Inter-ORB Protocol}
  \acro{TCP}	 {Transmission Control Protocol}
  \acro{IP}	 {Internet Protocol}
  \acro{NURBS}	 {Non-Uniform Rational B-Spline}
  \acro{VOXEL}	 {VOlumetric piXEL}
  \acro{GUI}	 {Graphic User Interface}
  \acro{CAD}	 {Computer-Aided Design}
  \acro{CAM}	 {Computer-Aided Manufacturing}
  \acro{PC}	 {Personal Computer}
  \acro{GPL2}	 {GNU Public License v2}
  \acro{NaN}	 {Not a Number}
  \acro{SDK}	 {Software Development Kit}
  \acro{VFX}	 {Visual Effects}
  \acro{OpenGL}	 {Open Graphics Library}
  \acro{GPU}	 {Graphics Processor Unit}
  \acro{HDR}	 {High Dynamic Range}
  \acro{GIS}	 {Geographic Information System}
  \acro{GRASS}	 {Geographic Resources Analysis Support System}
  \acro{LiDAR}	 {Light Detection and Ranging}
  \acro{GPS}	 {Global Positioning System}
  \acro{GCS}	 {Geographic Coordinate System}
  \acro{OSM}	 {Open Street Map}
  \acro{USB}	 {Universal Serial Bus}
  \acro{GPX}	 {\acs{GPS} eXtreme format}
  \acro{KML}	 {Keyhole Markup Language}
  \acro{INS}	 {Inertial Navigation System}
  \acro{DTM}	 {Digital Terrain Model}
  \acro{DSM}	 {Digital Surface Model}
  \acro{LAS}	 {Log ASCII Standard}
  \acro{ASCII}	 {American Standard Code for Information Interchange}
  \acro{OGC}	 {Open Geospatial Consortium}
  \acro{TFG}     {Trabajo Fin de Grado}
  \acro{RAD}     {Rapid Application Development}
  \acro{XML}     {eXtensible Markup Language}
  \acro{SVG}     {Scalable Vector Graphics}
  \acro{W3C}     {World Wide Web Consortium}
  \acro{GIMP}    {GNU Image Manipulation Program}
  \acro{GNU}     {GNU's Not Unix}
  \acro{SO}      {Sistema Operativo}
  \acro{IDM}     {Inter-Domain Messaging}
  \acro{QR}      {Quick Response}
  \acro{DUO}	 {Distributed Universal Objects}
  \acro{ARCO}	 {Arquitectura y Redes de COmputadores}
\end{acronym}
}


% \ac{OO}   la primera vez \acf, después \acs
% \acs{OO}  short: OO
% \acf{OO}  full : Object Oriented (OO)
% \acl{OO}  large: Object Oriented
% \acx{OO}         OO (Object Oriented)

% usa \Acro cuando no debe aparecer nunca expandido en el texto

% Local variables:
%   TeX-master: "main.tex"
%  ispell-local-dictionary: "american"
% End:
